台灣ptt網友：香港租金貴過薪水 違反供求定律

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 historia
時間 Sun May 6 14:42:58 2012
───────────────────────────────────────

→ innominate:這我不清楚,但租金漲過薪資的話,除非去搶銀行否則怎租?
→ innominate:而一般的上班族薪資就那樣,你漲租金只是讓你房子沒錢收
→ zeuklie:所以可見台北房價高薪資低 逼房東要降租金配合薪資水準
→ chenglap:香港就是寧可把屋空著也不會廉租給你.
→ chenglap:簡單來說, 一個單位 300% 不降價, 好過三個單位 100%.
→ innominate:香港這樣的情形很妙,也許有空再來研究一下
→ innominate:理論上能賺一天是一天,因為你不廉租別人也會廉租

作者 dashanew (dasha) 看板 historia
時間 Tue May 8 21:02:07 2012
───────────────────────────────────────

推 obov:台北的房租/房價比 拿出去看真的是房租超便宜
→ zeuklie:精確點來說是房租又比店租便宜非常多
推 Morisato:台北房子出租20年可能還沒回收一半,房租便宜到爆...
→ kanako:台北市我有聽過房屋售價可以租同一間房子一百年的
→ innominate:大台北地區的空房率很高,你不想租出去但別人想
推 bobju:呵呵,總有房市崩盤的一天,到時就會平衡租金比例.

香港租金係貴但點會高過人工啊
台灣人人工低就以為人地一樣

太細既屋唔計掛 用台灣標準

細間極既屋都租過萬一個月
但好大部份都係搵梗一萬幾千
今次人地又無講錯wo

台灣呢d鄉下地方生活係簡單d

所以咪有劏房

一般人都唔會月入11000 12000去租一間屋嘅
最少20000左右先叫鬆動d
出得嚟租屋一般都兩個人
拆開一個人去單獨睇無乜意思

太空倉

22K

因為你唔租大把支那人嚟租

支那D留學生一落黎就用巿價一倍黎租, 而且支那種興夾租. 150隻窮西就夾埋社工提早上樓.

淨低個D咪仆街LO.

有好多鄰國嘅人來香港做野，就算月入2萬，有本事租$25000嘅單位。

人哋正常3-4人住都30坪. 即係香港成千呎.
香港入息中位數16000, 市區真係租唔到成千呎既屋喎

香港人均15k
大西北宜家三百呎都10k
66%姐

我有層中西區實用300
租左比大陸仔IBANK,18K 佢一丁友住

萬零啲人咪住劏房囉

on9, 鬼唔知阿媽係女人

你估個個份人工真係十幾萬一個月咩

人工萬零蚊嘅真係除咗劏房之外冇任何選擇

我想問除佐香港有無國家既FG要成份糧先租得起樓

中位數萬六
正常住到下人都萬2
岩

中位數16k
平均人工25k

點解連登有咁多人智障過台灣人 仲好意思笑人地 ?

上邊一直幫租金貴辯護既人係咩心態?

又有幾多FG畢業後要急住要用成份糧去租一個同自己月入差無幾嘅樓？

唔係需唔需要
係呢個水平既租金合唔合理
點解政府可以令到情況咁惡劣

首先我覺得宜家租金唔應該咁貴

至於合理與否，要睇埋其他嘢
我細佬最近結婚後九東某個居屋屋苑租咗一個兩房嘅單位13000
如果以一個FG起薪點嚟講，係咪真係要囉呢類住得落2個人嘅價格嚟做標準？

上面話台灣低人工跟住又咩搵兩萬先會租樓係咪放復活假上黎派膠咋？

香港月入中位數萬五左右，租層正正常常既舊樓都要成萬蚊
得返五千唔使食唔使電費水費交通費？
就算係兩公婆都吃力啦，仲要千其唔好生細路

搵得愈少，比既平圴呎租就愈貴
你自己計下劏房甚至床位既呎價貴，定係成千呎既單位呎價貴

總之香港地愈窮愈見鬼，要向上流機會好細

要賴應該賴人工低 而唔係樓貴
一線城市市中心租金邊度起碼過萬一個月 澳州似樣小小都15000 2房apartment

除非你認為香港係小農村 買無可否認炒高 但租貼近合理

因為有支那係度

租金不會貴過薪金
搵30k，租15-20k 300-400尺
搵20k，租13-15k 200-300尺
搵15k，租8-10k 150-200尺
搵12k，租6-8k 100-150尺
搵12k以下，租6k以下 100尺以下
綜援 1.8k，自己加少少租最cheap 棺材房，租3k 25尺以下

200尺以下既樓寧願訓街

眾人皆醉囉
死都要與眾不同咁
香港啲租明撚明就係貴到唔合常理
歐美好多國家啲細路18歲搵份pt都租到間正常啲apartment 仔啦
香港？
見到有啲19劏房都6-7000
都唔係人住

香港其中一個問題真係人多. 你厭人工低? 大把人更低都肯做. 你厭租貴? 大把人再貴都肯租.

就係好多人唔係好似你咁諗佢地先租得出

啲人見台仔就屌左先
明明啲台仔都冇講錯 空間屋都唔平啲放租

因為全世界無人好似香港地產咁會夾埋特首做市呀麻.

唔好話發發達國家, 發展中國家幾多仲會有蕩房呢啲物體.

係香港先會刻意將單位供應少過實際需要.

台灣當你sales 搵36000台幣

三份一12000台幣閒閒地500呎啦

你香港當你搵21000

三份一7000

你7000可以租到啲咩？

宜家好多on9 fg一畢業就想自己住，寧願俾幾千蚊租個都要搬出去住狗竇

全世界啲後生仔都係咁架la, 有幾多人鐘意做裙腳仔, 仲要香港啲屋咁細.

一睇個名 chenglap 鄭立又上ppt

老老實實有冇咩罪案可以去坐監，但又唔會有案底？
拎晒d錢去買股票/coin, 之後去坐幾日監，一出黎又揾件事入返去坐，呢d招有冇得諗？

台北以外9000已經有千四呎

ON9仔笑人22K
人地22K可以租成千呎住呢

計番比例都知邊個折墜D啦

做慣狗唔識做人

講真 我地搵得多過人地一截又點
俾番住行食 分分鍾仲衰過台灣

其他已發展國都會咁畸形??

睇呢個post發現竟然有人覺得香港租金合理
係咪已經食慣屎